\documentclass{beamer}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazilian]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{listings}
\usepackage{amsmath}
\usepackage[scaled=.95]{helvet}% helvetica as the origin of arial
\usepackage[helvet]{sfmath}    % for the mathematical enviroments
\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}

\lstset{showstringspaces=false}
%% ETH beamer theme
% Options: [default]
%   itemsblack/[itemsblue]: change color of bullets etc. to black/blue in
%   itemize style environments
%   [titlesblack]/titlesblue: change color of frame titles/subtitles to
%   black/blue
% \usetheme[itemsblack,titlesblack]{eth}
\usetheme{eth}

%% Theme uses ETH blue color by default. Can be changed to any color using this
%% command: 
\setbeamercolor{structure}{fg=ETHred}

%% Mandatory variables
\author{Filipe Saraiva}
\title{JADE -- Comunicação}
\subtitle{Sistemas Multiagentes}
\institute{UFPA}
\date{\today}

\begin{document}

\begin{frame}
    \maketitle
\end{frame}

\begin{frame}{Conteúdo}
	\tableofcontents
\end{frame}

\section{Introdução}
\begin{frame}{Conteúdo}
	\tableofcontents[currentsection,currentsubsections]
\end{frame}

\begin{frame}{Introdução}
 Neste módulo daremos início ao aprendizado de programação de sistemas
 multiagentes utilizando o framework JADE.
 \newline\newline
 \textbf{JADE} é uma sigla para \textbf{J}ava \textbf{A}gent
 \textbf{DE}velopment, portanto é uma tecnologia de programação que utiliza
 Java como base.
\end{frame}

\begin{frame}{Introdução}
 A utilização de JADE facilita sobremaneira a programação de sistemas
 multiagentes pois as principais funcionalidades desse tipo de programação
 estão abstraídas e disponíveis na plataforma, tais como:
 \begin{itemize}
  \item A própria instanciação de agentes;
  \item Comunicação entre agentes;
  \item O desenvolvimento de comportamentos para os agentes;
  \item Gerenciamento da plataforma de sistemas multiagentes;
  \item ...
 \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Introdução}
 Há muito material disponível sobre JADE que deve ser consultado para o melhor
 entendimento da plataforma. Segue abaixo uma lista com alguns deles:
 \begin{itemize}
  \item Site: \url{http://jade.tilab.com/}
  \item Tutoriais: \url{http://jade.tilab.com/documentation/tutorials-guides/}
  \item Tutorial em português: \url{http://jade.cselt.it/doc/tutorials/noEnglish/ManualJadePortuguese.pdf}
  \item Lista de discussão: \url{http://jade.tilab.com/support/mailing-list/}
 \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Introdução}
 Nos demais slides dessa aula serão apresentados os seguintes conceitos:
 \begin{itemize}
  \item História do JADE;
  \item Características da plataforma;
  \item Como executar o JADE;
  \item Instânciação básica de agentes em JADE.
 \end{itemize}
\end{frame}

\section{História}
\begin{frame}{Conteúdo}
	\tableofcontents[currentsection,currentsubsections]
\end{frame}

\section{Conclusões}
\begin{frame}{Conteúdo}
	\tableofcontents[currentsection,currentsubsections]
\end{frame}

\begin{frame}{Conclusões}
\begin{itemize}
 \item JADE é um framework Java voltado para o desenvolvimento de agentes e
 sistemas multiagentes;
 \item Nessa apresentação foram vistos a história, a plataforma, como
 executá-la, e algumas características;
 \item Também foram vistos os primeiros exemplos de agentes simples, um
 Hello World em agente e um WhoAmI para imprimir os nomes do agente.
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
    \maketitle
\end{frame}

\end{document}
